江西強推100%火葬 搶棺鑿墓撬屍 暴政致民怨沸騰 傳有長者自殺

2018年08月01日

江西強推100%火葬 搶棺鑿墓撬屍
暴政致民怨沸騰 傳有長者自殺

■江西上饒市樂豐鎮以挖泥機將400副棺材砸毀。

三部大型挖土機向前推動，「怪手」一錘一錘搗毀，一口口棺材化為碎木。內地媒體報道，江西多個地方近期驚現搶棺材、砸棺材的駭人場面。為推行綠色殯葬，地方官員強推搶棺砸棺運動，整治「60歲做棺長壽」村落，執法隊入村強行將村民的棺材抬走，成百上千副棺木在空地上堆積如山；有死者已經下葬，當地官員卻強行將墳墓掘開，把棺材撬出來，將屍體抬出火化，導致民怨沸騰。官媒狠批暴力施政，擔心引發社會動盪，質疑背後另有目的；網民呼籲當局嚴懲「土匪」。

地方官員被指強行起棺燒屍的地方據報是江西弋陽，內地媒體6月報道，當地政府還對此提出表揚，稱成功處置一宗違規土葬：「整個處置過程進展順利，家屬情緒平穩」。此外，被指是搶棺運動重災區的江西吉安，有視頻顯示，有死去的老人還未來得及安葬，數名身着制服的執法人強行闖入，打開棺材，將屍體拖出來抬走，留下一旁穿麻戴孝的親人們哭天搶地，已入殮的棺材同樣要被銷毀。

■農村老人躺進棺材，圖阻執法隊搶棺。

■有新近落葬的墳墓被強行拆墓起棺。

■一名主動上繳棺材的老人獲發獎金。

老人跳進棺木「一起走」

據報，江西吉安、宜春等地不少地方官員或執法隊進村入戶，搜羅各家的棺材，強行將棺材抬出拉走，然後集中銷毀。一些村民逼於壓力主動上繳棺材，有曝光照片顯示，各村的棺材擺在村口等着集中銷毀。

據報，不少老人眼睜睜看着陪着自己多年的棺材快將成為廢木，大都感到憂愁憤怒；有老人默默流下眼淚，更多的老人則是大聲痛哭。還有老人看着棺材被拖走，他們跳進棺材，要與棺材一起「走」，最後執法隊強行把老人拖出來。另有傳有老人在搶棺隊到來前，悲憤的自殺，以盼自己能入土為安。

吉安市上周三召開記者會宣佈，全市範圍內開展深化殯葬改革推進移風易俗行動，自9月1日起，實現全市新增遺體火化率達到100%目標，全面拆除「活人墓」，對村民配合回收的，給予每副棺材適當補助，以落實民眾家中無棺木存放、從業人員無棺木工匠、市面無棺木銷售的「三無」目標。

此外，網上流傳江西地方地縣市通告，指當局要在9月1日凌晨零時起實施殯葬改革「零點行動」，要求不管身份，不管地區，100%火葬，並且在8月31日前村民主動上繳家中棺木，主動有獎，逾期要罰。

主動上繳獲2,000元補貼

內媒統計江西上饒市信州區等地，發現民眾上繳及政府收繳的棺木至少有4,000副。不過，有報道指出，當局雖然明言民眾上繳棺材將會得到補貼，但當局補貼被指只有2,000元，但當地一副棺木成本動輒數千元，不少村民認為不合理，受到地方百姓的抵制。

財經記者站/鳳凰網

網民有話說

‧為啥不去紀念堂搶？

‧那些官僚一點法律意識都沒有！棺材是百姓的私人財產！

‧人心算甚麼？草民算甚麼？

‧江西的做法不完全是方法問題，更多的可能還是利益問題。

‧再次證明，我們是人治不是法治！

‧當下最要緊的不是收拾人心，懲罰犯罪顯得更加重要！

下一則
下一則
官媒忽然民主 稱一刀切危及管治

官媒忽然民主 稱一刀切危及管治

農村風俗「越早備棺越長命」

廢老

之前老兵單野無晒消息咁既??

完美解決人口老化問題

幾時到香港

民怨爆未？

主動上繳獲2,000元補貼
根據國情 應該全屋木材攞晒去造棺材

火葬就唔洗入棺材？

共產主義講私人財產

即係俾 5000 蚊一定肯制

擺到明班官嫌土葬浪費土地
佢地炒下地皮又可以袋幾憶 變埋重點城市袋多幾憶
幾年後調任就唔使理 fat fat
佢地不知幾想開埋埋葬左果堆人添
不過中央純粹話 推得急 溝通得差就想打完場 垃圾

香港地小人多
政府鼓勵人火葬撒灰
死無葬身之地

香港火葬都嫌你阻掟

一般蟻民火葬是用紙棺材，有錢人另計！

新界啲山墳就真喺左住發展哪，起曬佢就啱。

撒灰=灰飛湮滅？

包容下啦

死左都要比人搞 支那人真係好慘

咁搞咗浩園先啦！